export default Dst21 = [
    {
        question: "1. ప్రస్తుత సామాజిక ఉద్యమాలలో మౌలిక అంశం కానిదేది?",
        options: ["A) అణుకర్మాగారాలు, కాలుష్య పరిశ్రమలు",
            "B) మానవ హక్కులు",
            "C) కుటుంబ నియంత్రణ",
            "D) పర్యావరణ పరిరక్షణ"],
        correct_option: "C) కుటుంబ నియంత్రణ"
    },
    {
        question: "2. క్రింది అంశాలలో పౌరహక్కుల ఉద్యమాల విలువలలో ముఖ్యమైనది కానిది",
        options: ["A) వర్గ, వర్ణ వివక్షతను వ్యతిరేకించుట",
            "B) సమాన హక్కుల కోసం పోరాటం",
            "C) స్వేచ్ఛాపూరిత భావ ప్రకటన",
            "D) సుస్థిర అభివృద్ధి"],
        correct_option: "D) సుస్థిర అభివృద్ధి"
    },
    {
        question: "3. మైరా పైబీ ఉద్యమం ఈ రాష్ట్రానికి చెందినది",
        options: ["A) మణిపూర్",
            "B) పంజాబ్",
            "C) జార్ఖండ్",
            "D) అసోం"],
        correct_option: "A) మణిపూర్"
    },
    {
        question: "4. సుస్థిర అభివృద్ధి అన్న భావనను ముందుకు తెచ్చిన ఉద్యమం",
        options: ["A) గ్రీన్ పీస్ ఉద్యమం",
            "B) చిప్కో ఉద్యమం",
            "C) మైరా పైబీ ఉద్యమం",
            "D) నర్మదా బచావో ఉద్యమం"],
        correct_option: "A) గ్రీన్ పీస్ ఉద్యమం"
    },
    {
        question: "5. “మైరా పైబీ” అనగా ",
        options: ["A) కర్మాగారాల కార్మికులు",
            "B) కాగడాలు పట్టుకున్నవాళ్ళు",
            "C) సంస్కర్తలు",
            "D) రైతులు"],
        correct_option: "B) కాగడాలు పట్టుకున్నవాళ్ళు"
    },

    {
        question: "6. ఏ సంవత్సరంలో గ్రీన్ పీస్ ఉద్యమం నిరసనలతో ప్రారంభమైనది?",
        options: ["A) 1961",
            "B) 1966",
            "C) 1981",
            "D) 1971"],
        correct_option: "D) 1971"
    },
    {
        question: "7. ఏ ఉద్దేశ్యంతో మైరా పైబీ ఉద్యమం మొదలయ్యింది?",
        options: ["A) పర్యావరణ పరిరక్షణ",
            "B) మహిళలపై హింస నిరోధం",
            "C) 1970 ల కాలంలో తాగి బజారుల్లో గొడవ చెయ్యకుండా నివారించుట",
            "D) మానవహక్కులను పొందుటకు"],
        correct_option: "C) 1970 ల కాలంలో తాగి బజారుల్లో గొడవ చెయ్యకుండా నివారించుట"
    },
    {
        question: "8. సైలెంట్ వ్యాలీ ఇక్కడ కలదు",
        options: ["A) పశ్చిమ కనుములు",
            "B) తూర్పు కనుములు",
            "C) వింధ్య పర్వతాలు",
            "D) నీలగిరి కొండలు"],
        correct_option: "A) పశ్చిమ కనుములు"
    },

    {
        question: "9. మైరా పైబీ ఉద్యమంలో మహిళల ఆయుధాలు",
        options: ["A) కాగడాలు",
            "B) తుపాకులు",
            "C) ఈటెలు",
            "D) గొడ్డళ్లు"],
        correct_option: "A) కాగడాలు"
    },
    {
        question: "10. మైరా పైబీ ఉద్యమంలో వీరి పాత్ర ప్రశంసనీయమైనది",
        options: ["A) సైనికులు",
            "B) ఉద్యోగులు",
            "C) విద్యార్థులు",
            "D) మహిళలు"],
        correct_option: "D) మహిళలు"
    },

    {
        question: "11. మార్టిన్ లూథర్ కింగ్ జూనియర్ ‘కల",
        options: ["A) మనుషులు రంగును బట్టి గౌరవించబడాలని.",
            "B) మనుషులు ఆస్తిని బట్టి గౌరవించబడాలని.",
            "C) మనుషులు వ్యక్తిత్వాన్ని బట్టి గౌరవించబడాలని.",
            "D) మనుషులు మతాన్ని బట్టి గౌరవించబడాలని."],
        correct_option: "C) మనుషులు వ్యక్తిత్వాన్ని బట్టి గౌరవించబడాలని."
    },
    {
        question: "12. మార్టిన్ లూథర్ కింగ్ నాయకత్వంలోని పౌరహక్కుల ఉద్యమానికి సంబంధించి క్రింది వానిలో ఏది సత్యము?",
        options: ["A) వివక్షతతో కూడిన చట్టాలను ఉల్లంఘించడం.",
            "B) వివక్షతతో కూడిన సేవలను బహిష్కరించడం.",
            "C) శాంతియుత పద్ధతులను ఆచరించడం.",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    }, {
        question: "13. అర్థవంతమైన అభివృద్ధికి సంబంధించి క్రింది వానిలో, సరికాని అంశము.",
        options: ["A) పర్యావరణరీత్యా దీర్ఘకాలం మనగలిగేలా ఉండడం.",
            "B) ప్రజలందరికీ న్యాయంగా ఉండడం.",
            "C) ఏ విధంగానైనా, ఏ మూల్యమునకైనా దేశం యొక్క ఆదాయాన్ని పెంపొందించడం.",
            "D) నిర్వాసితులయ్యే ప్రజల సమస్యలను పట్టించుకోవడం."],
        correct_option: "C) ఏ విధంగానైనా, ఏ మూల్యమునకైనా దేశం యొక్క ఆదాయాన్ని పెంపొందించడం."
    },




    {
        question: "16. క్రింది వాటిలో సరికానిది.",
        options: ["A) నర్మదా బచావో ఆందోళన్ పెద్ద ఆనకట్టలకు వ్యతిరేకం.",
            "B) మైరా పైబీ అనగా కాగడాలు పట్టుకున్నవారు అని అర్థం .",
            "C) ‘గ్రీన్ పీస్’ అనగా అమెరికా, రష్యాల మధ్య కుదిరిన ఒప్పందం.",
            "D) సారా వ్యతిరేక ఉద్యమం నెల్లూరులో మహిళలతో ప్రారంభమయ్యింది."],
        correct_option: "C) ‘గ్రీన్ పీస్’ అనగా అమెరికా, రష్యాల మధ్య కుదిరిన ఒప్పందం."
    },
    {
        question: "17. మైరా పైబీ ఉద్యమము క్రింది అంశమునకు వ్యతిరేకంగా జరిగినది.",
        options: ["A) బహిరంగ ప్రదేశాలలో మద్యం తాగి గొడవ చేయడానికి",
            "B) త్రిపురలో మానవ హక్కుల ఉల్లంఘనకు",
            "C) రసాయనిక ఎరువుల వినియోగానికి",
            "D) బహుళార్థ సాధక పథకాల నిర్మాణానికి సమకాలీన సామాజిక"],
        correct_option: "A) బహిరంగ ప్రదేశాలలో మద్యం తాగి గొడవ చేయడానికి"
    },

    {
        question: "18. ప్రస్తుత సామాజిక ఉద్యమాలలో మౌలిక అంశము",
        options: ["A) న్యాయం",
            "B) మానవ హక్కులు",
            "C) ప్రజాస్వామ్యం",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "19. క్రింది వాటిలో పర్యావరణ ఉద్యమము కానిది",
        options: ["A) నర్మదా బచావో ఆందోళన",
            "B) గ్రీన్ పీస్ ఉద్యమము",
            "C) మైరా పైబీ ఉద్యమము",
            "D) సైలెంట్ వ్యాలీ"],
        correct_option: "C) మైరా పైబీ ఉద్యమము"
    },


    {
        question: "22. మైటై భాషలో మైరాపైబీ అనగా",
        options: ["A) కాగడాలు పట్టుకున్న వాళ్ళు",
            "B) కత్తులు పట్టుకున్న వాళ్ళు",
            "C) జెండాలు పట్టుకున్న వాళ్ళు",
            "D) కొరడాలు పట్టుకున్న వాళ్ళు"],
        correct_option: "A) కాగడాలు పట్టుకున్న వాళ్ళు"
    },

    {
        question: "23. మణిపూర్ రాష్ట్రంలో మొదలైన ఉద్యమం",
        options: ["A) తెభాగ ఉద్యమం",
            "B) మే నాలుగు ఉద్యమం",
            "C) గ్రీన్ పీస్ ఉద్యమం",
            "D) మైరా పైబీ ఉద్యమం"],
        correct_option: "D) మైరా పైబీ ఉద్యమం"
    },
]